# Linguae

Сервис, с помощью которого можно читать книги на иностранных языках, не отвлекаясь на словарь. Основной упор делается на то, чтобы человеку предоставить возможность переводить слова прямо в тексте, добавлять их в словарь и, впоследствии, изучать их, что значительно экономит время.

# Карта графического интерфейса
![hOJxNukxiZbJy-QET_aBzR6DCVk8HZPmxZeoSCKQh0pzSSKpptJADJYLlXP8oOhfnmRj8m9FDwggOoe4TUxxpBpp__1_](/uploads/6a44a8551fc7a5bb2687dc9cccdaeec0/hOJxNukxiZbJy-QET_aBzR6DCVk8HZPmxZeoSCKQh0pzSSKpptJADJYLlXP8oOhfnmRj8m9FDwggOoe4TUxxpBpp__1_.jpg)

[Ссылка на diagrams](https://app.diagrams.net/?page-id=KzoeUsvN2sYOIJ6AqhUB&scale=auto#G13DQF0TuKQRJCIkh9iDaq9BpjKH1K5Lzf)

# Фирменные цветовые и стилистические решения
1. Основной шрифт всего текста: Roboto, Helvetica Neue, sans-serif;
2. Основной цвет для фона: #fff
3. Основной цвет: #42B883 (зеленый)
4. Вторичный цвет: #f2f7fb (светло-голубой) 
5. Основной цвет для текста на белом фоне:  7 (сине-черный)
6. Основной цвет для иконок: rgba(60, 60, 60, 0.7) (#3c3c3c) (серый)
7. Основной цвет текста на темном фоне: #fff (белый)
8. Вторичный цвет текста на белом фоне: #3e59b9 (синий)
9. Вторичный цвет текста на темном фоне: #fff (белый)
10. Основным цветом для темной темы: #1a1a1a.

# Техническое задание
[Техническое_задание_frontend.pdf](/uploads/de17412f5e0da1845607d5966a44f1ba/Техническое_задание_frontend.pdf)

# Доступ к сайту

[Ссылка на просмотр сайта](https://linguae-mrbomba.amvera.io)

# Docker

Можно запустить сайт локально, если у вас есть Docker.

Для того, чтобы запустить сайт локально в Docker есть 2 способа:

1. Подтянуть готовый образ с Dockerhub и поднять на основе его контейнер: docker pull linguae/linguae:latest
2. Если не хотите подтягивать готовый образ с Dockerhub, то можно сформировать образ самому:  
    2.1. Скачиваем проект  
    2.2. Заходим в корень проекта и пишем команду: ./gradlew build  
    2.3. После сборки проекта, нужно создать докер образ: docker build . -t linguae:latest  
    2.4. Далее нам нужно поднять контейнер: docker run -it -p 8080:8080 linguae:latest  
    2.5. После успешного поднятия контейнера, сайт будет доступ локально по пути localhost:8080  
